mac如何連接nas更快更好

有網友推廌用AFP連nas會快好多，試左但唔成功，而家用緊qnap

mount隻NAS as NFS/SMB

得smb／cifs連到
afp連唔到

檔案伺服器不允許其他用户登入。請稍後再嘗試連接。

攪掂左